<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Journal de bord on Association TeDua</title>
    <link>/blogs/</link>
    <description>Recent content in Journal de bord on Association TeDua</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 31 Oct 2017 22:27:21 -0500</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/blogs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Soi</title>
      <link>/blogs/soi/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2019 18:30:33 +0200</pubDate>
      
      <guid>/blogs/soi/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bio de Jonathan Dupui, enseignant pour Tedua</title>
      <link>/blogs/jonathan-dupui-enseignant-discipline-du-jeu-theatre-clown/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Oct 2019 18:30:33 +0200</pubDate>
      
      <guid>/blogs/jonathan-dupui-enseignant-discipline-du-jeu-theatre-clown/</guid>
      <description>Jonathan est auteur, metteur en scène, enseignant, et comédien.
Jonathan a fait le conservatoire de Mérignac de septembre 2006 à juillet 2009. Tout en travaillant le jeu, à écrire et mettre en scène différents projets, Gérard David le lance en tant que professeur de théâtre à la fois pour les adultes et pour les enfants, au sein de la compagnie les Labyrinthes dès 2007. Il a vu en lui une spontanéité et un sens de la pédagogie que Jonathan a su exploiter, puisqu’aujourd’hui, son enseignement permet aux débutant-e-s comme au comédien-ne-s professionnel-le-s, de découvrir un nouvel espace : celui de l’exactitude de où se trouve le jeu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oct 2019 // INSCRIPTIONS | Stage immersif de Théâtre | 2-3 novembre</title>
      <link>/blogs/oct-2019-weekend-de-theatre-en-immersion-nov/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Oct 2019 18:30:33 +0200</pubDate>
      
      <guid>/blogs/oct-2019-weekend-de-theatre-en-immersion-nov/</guid>
      <description>1. Premier stage de la saison TEDUA vous invite à un moment d&amp;rsquo;immersion pour explorer le lâcher-prise et l&amp;rsquo;expression libre, à travers des exercices de jeu mobilisant
le corps, la voix, les émotions, la respiration et le silence.
L&amp;rsquo;enseignement sera mené par Jonathan Dupui, qui vous invite par ces mots:
&amp;ldquo;QUI QUE NOUS SOYONS, NOUS POUVONS ÊTRE CERTAINS QUE L&amp;rsquo;ART DU COMÉDIEN EST LA RETRANSCRIPTION DU MOUVEMENT DU VIVANT,</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Juil 2019 // ANNONCE | Festival-résidence KIJOU? #2 | Février 2020</title>
      <link>/blogs/juil-2019-annonce-festival-residence-kijou-2-fevrier-2020/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2019 11:41:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blogs/juil-2019-annonce-festival-residence-kijou-2-fevrier-2020/</guid>
      <description>En octobre 2018, pendant 6 jours au Théâtre du Cerisier, nous avons organisé la première Festival-résidence KIJOU? #1 de Tedua avec au centre de cet espace-temps, la question de l&amp;rsquo;accueil et de la place du public, de l&amp;rsquo;autre en somme, comme déclinaison des deux questions fil rouge de l&amp;rsquo;enseignement proposé par Jonathan Dupui : &amp;ldquo;Où se trouve le jeu?&amp;rdquo; et &amp;ldquo;Qui joue?&amp;rdquo; .
Un résumé complet de KIJOU? #1 est disponible sur ce lien.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Juin 2019 // Portes ouvertes et Spectacle de l&#39;atelier clown</title>
      <link>/blogs/juin-2019-week-end-portes-ouvertes-et-representations-du-spectacle-de-latelier-clown-amateur/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2019 08:20:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blogs/juin-2019-week-end-portes-ouvertes-et-representations-du-spectacle-de-latelier-clown-amateur/</guid>
      <description>Les élèves de l&#39;atelier clown de Tedua
Adèle Gallard
Alexandre Galley
Alexandre Giraud
Anne Lucie Dumay
Bastien Lasserre
Habib Belaribi
Ronan Lestrade
Tristan Leyri
vous présentent **LES NOUVEAUX GOUVERNEURS** - écrit et mis en scène par Jonathan Dupui.
Au cours des 2 représentations de ce spectacle amateur, les clowns tenteront de répondre avec le public à la question : &#34;Qui est le patron ici ?!&#34; .

 
PROGRAMME DU WEEK-END :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Juin 2019 // CRÉATION  | &#34;Les Nouveaux Gouverneurs&#34; (clown) | texte support</title>
      <link>/blogs/cr%C3%A9ation-les-nouveaux-gouverneurs-texte-support/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2019 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blogs/cr%C3%A9ation-les-nouveaux-gouverneurs-texte-support/</guid>
      <description>Les nouveaux gouverneurs
ou
Les fragments de rien
 Gégé : Habib
Miel : Tristan
Maurice : Bastien
Irène : Adèle
Nadine : Anne Lucie
Ranold : Alex
Corinne : Ronan
Jean Rtard : Alex
 
La place à laquelle nous sommes pour cette histoire est celle, qui d’office est certaine. Celle de ne plus à avoir à chercher la place que nous avons à tenir, ou avec laquelle nous avons besoin de négocier avec le monde.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mai 2019 // Narration du spectacle &#39;Gaspard ou la nuit de l&#39;ombre&#39;</title>
      <link>/blogs/narration-du-spectacle-gaspard-ou-la-nuit-de-l-ombre/</link>
      <pubDate>Wed, 15 May 2019 18:30:33 +0200</pubDate>
      
      <guid>/blogs/narration-du-spectacle-gaspard-ou-la-nuit-de-l-ombre/</guid>
      <description>Spectacle que vous ne pouvez pas voir. &amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;Alors lisez le&amp;hellip; Il est temps que l&amp;rsquo;histoire se raconte quelque part, alors ça sera ici&amp;hellip;
Parce qu&amp;rsquo;il ne s&amp;rsquo;agit pas de n&amp;rsquo;importe quelle histoire, Il s&amp;rsquo;agit de celle qui retient le souffle de chaque être vivant. Puisqu&amp;rsquo;au début, un clown apparaît. Et repart.
Armé d&amp;rsquo;un accordéon, ne sachant pas jouer. Voilà la cause de sa première disparition.
Dans une autre vie, celle qui suit celle d&amp;rsquo;avant, le voilà de retour.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Avr 2019 // Rapport d&#39;activité 2018</title>
      <link>/blogs/rapport-d-activites-2018/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Apr 2019 18:30:33 +0200</pubDate>
      
      <guid>/blogs/rapport-d-activites-2018/</guid>
      <description> Nous sommes très heureux de vous partager le rapport d&amp;rsquo;activité 2018 de l&amp;rsquo;association Tedua:  pdf téléchargeable en cliquant ici
 ou consultable directement ci-dessous
Rédaction: Anne Lucie Dumay, Habib Belaribi
Textes et témoignages: Jonathan Dupui, Elsa Goulley
Vidéo: Rémi Babin, Lune Chancelade
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dec 2018 // Extrait du Spectacle &#39;De l&#39;enfance&#39;</title>
      <link>/blogs/extrait-spectacle-de-l-enfance/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Oct 2018 13:01:33 +0200</pubDate>
      
      <guid>/blogs/extrait-spectacle-de-l-enfance/</guid>
      <description>DE L&amp;rsquo;ENFANCE :
&amp;ldquo;Cette suite de monologues parle directement au public, ou la multitude se reconnaît au cœur de l’être, comme si, quiconque pouvait être tout à la fois.
Cette parole naissant du silence, vient au public comme écho d’une parole déjà dans l’intimité du monde.
La reconnaissance est déjà en observation.
Et l’identité personnelle apparaît comme ce qui ne peut pas être.
Car dans le jeu de donner à l’enfant, dans son point zéro, le langage pour parler au monde, on ne peut y entendre que l’amour.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oct 2018 // Festival KIJOU? #1 : Informations pratiques</title>
      <link>/blogs/festival-kijou-informations-pratiques/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2017 22:42:51 -0500</pubDate>
      
      <guid>/blogs/festival-kijou-informations-pratiques/</guid>
      <description>Pour financer l&amp;rsquo;évènement, nous faisons le choix de faire confiance au 3ème regard, à celui du Public qui seul recoit ce qui est donné.
&amp;ndash;&amp;gt; Par ici le POT COMMUN Helloasso pour S&amp;rsquo;INSCRIRE à l&amp;rsquo;évènement.
&amp;mdash;&amp;gt; Résumé de la semaine au Cerisier:
   QUI QUOI OÙ QUAND COMMENT POURQUOI     Artistes et Faiseurs Formation au jeu &amp;amp; Créations: &amp;ldquo;De l&amp;rsquo;Enfance&amp;rdquo; (tous publics) et &amp;ldquo;Le clown et le fée&amp;rdquo; (enfants et familles).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oct 2018 // Festival KIJOU? #1: l&#39;atelier Diffuseurs &amp; Numérique Libre</title>
      <link>/blogs/le-d%C3%A9j-diffuseurs-et-num%C3%A9rique/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2017 22:26:13 -0500</pubDate>
      
      <guid>/blogs/le-d%C3%A9j-diffuseurs-et-num%C3%A9rique/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;art n&amp;rsquo;est là que pour autrui. Et c&amp;rsquo;est précisément là que réside le pouvoir du diffuseur: d&amp;rsquo;où l&amp;rsquo;art doit-il être vu?
Au cours de ces 2 heures de déjeuner-conversation, 3 intervenants de Bordeaux, Lyon et Paris partageront leur vision du travail au croisement des arts vivants, des outils numériques et de l&amp;rsquo;économie p2p, pendant que des hôtes au nez rouge leur réveilleront les papilles avec une expérience culinaire &amp;ldquo;raw food vegan&amp;rdquo; préparée par Ben.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oct 2018 // Festival KIJOU? #1 : Artistes &amp; Faiseurs </title>
      <link>/blogs/artistes-et-faiseurs/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2017 22:26:09 -0500</pubDate>
      
      <guid>/blogs/artistes-et-faiseurs/</guid>
      <description>Plus de 30 comédiens, élèves, enseignant, metteur en scène, auteur, musiciens, artisans, et hôtes feront cette semaine-là. Pour le Public.
ARTISTES &amp;amp; ARTISANS :
 Au service du public, des plasticiens et des artisans, installent leurs créations. Des temps seront réservés pour pouvoir les rencontrer. Tester leur pratique. Ou tout simplement, les observer dans la liberté du silence. Le tout sera orchestré par La Veilleuse, association collaborative de diffusion d&#39;art vivant, et de rencontres culturelles.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oct 2018 // Festival KIJOU? #1: Chemin(s) de la semaine</title>
      <link>/blogs/festival-kijou-chemins-de-la-semaine/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2017 21:28:43 -0500</pubDate>
      
      <guid>/blogs/festival-kijou-chemins-de-la-semaine/</guid>
      <description>1. PLANNING Du lundi au samedi: - stage de théâtre - répétitions quotidiennes ouvertes au public - création &amp;amp; spectacle &amp;ldquo;De l&amp;rsquo;enfance&amp;rdquo;(textes et musiques improvisées) tous publics - spectacle &amp;ldquo;le clown et la fée&amp;rdquo; pour enfants et familles - apéros et déjeuners de quartier - atelier de réflexion et conversation sur la diffusion des spectacles vivants et les logiciels libres (avec 3 intervenants de Bordeaux, Lyon et Paris)
De l&amp;rsquo;élève au maître.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>