<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>TeDua te bienvenue</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on TeDua te bienvenue</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 12 Oct 2018 13:01:33 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Extrait du Spectacle &#39;De l&#39;enfance&#39;</title>
      <link>/blogs/extrait-spectacle-de-l-enfance/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Oct 2018 13:01:33 +0200</pubDate>
      
      <guid>/blogs/extrait-spectacle-de-l-enfance/</guid>
      <description>DE L&amp;rsquo;ENFANCE :
&amp;ldquo;Cette suite de monologues parle directement au public, ou la multitude se reconnaît au cœur de l’être, comme si, quiconque pouvait être tout à la fois.
Cette parole naissant du silence, vient au public comme écho d’une parole déjà dans l’intimité du monde.
La reconnaissance est déjà en observation.
Et l’identité personnelle apparaît comme ce qui ne peut pas être.
Car dans le jeu de donner à l’enfant, dans son point zéro, le langage pour parler au monde, on ne peut y entendre que l’amour.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Infos pratiques</title>
      <link>/blogs/infos-pratiques/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2017 22:42:51 -0500</pubDate>
      
      <guid>/blogs/infos-pratiques/</guid>
      <description>Pour financer l&amp;rsquo;évènement, nous faisons le choix de faire confiance au 3ème regard, à celui du Public qui seul recoit ce qui est donné.
&amp;ndash;&amp;gt; Par ici le POT COMMUN Helloasso pour S&amp;rsquo;INSCRIRE à l&amp;rsquo;évènement.
&amp;mdash;&amp;gt; Résumé de la semaine au Cerisier:
   QUI QUOI OÙ QUAND COMMENT POURQUOI     Artistes et Faiseurs Formation au jeu &amp;amp; Créations: &amp;ldquo;De l&amp;rsquo;Enfance&amp;rdquo; (tous publics) et &amp;ldquo;Le clown et le fée&amp;rdquo; (enfants et familles).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le Déj&#39;: Diffuseurs &amp; Numérique?</title>
      <link>/blogs/le-d%C3%A9j-diffuseurs-et-num%C3%A9rique/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2017 22:26:13 -0500</pubDate>
      
      <guid>/blogs/le-d%C3%A9j-diffuseurs-et-num%C3%A9rique/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;art n&amp;rsquo;est là que pour autrui. Et c&amp;rsquo;est précisément là que réside le pouvoir du diffuseur: d&amp;rsquo;où l&amp;rsquo;art doit-il être vu?
Au cours de ces 2 heures de déjeuner-conversation, 3 intervenants de Bordeaux, Lyon et Paris partageront leur vision du travail au croisement des arts vivants, des outils numériques et de l&amp;rsquo;économie p2p, pendant que des hôtes au nez rouge leur réveilleront les papilles avec une expérience culinaire &amp;ldquo;raw food vegan&amp;rdquo; préparée par Ben.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Artistes &amp; Faiseurs</title>
      <link>/blogs/artistes-et-faiseurs/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2017 22:26:09 -0500</pubDate>
      
      <guid>/blogs/artistes-et-faiseurs/</guid>
      <description>Plus de 30 comédiens, élèves, enseignant, metteur en scène, auteur, musiciens, artisans, et hôtes feront cette semaine-là. Pour le Public.
ARTISTES &amp;amp; ARTISANS :
 Au service du public, des plasticiens et des artisans, installent leurs créations. Des temps seront réservés pour pouvoir les rencontrer. Tester leur pratique. Ou tout simplement, les observer dans la liberté du silence. Le tout sera orchestré par La Veilleuse, association collaborative de diffusion d&#39;art vivant, et de rencontres culturelles.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chemin(s) de la semaine</title>
      <link>/blogs/chemins-de-la-semaine/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2017 21:28:43 -0500</pubDate>
      
      <guid>/blogs/chemins-de-la-semaine/</guid>
      <description>Stage de théâtre et Répétitions quotidiennes ouvertes au public, Création &amp;amp; Spectacle grand public, Spectacle pour enfants, Apéritifs, Repas, Atelier de réflexion et conversation sur la Diffusion de spectacles&amp;hellip; De l&amp;rsquo;élève au maître. De l&amp;rsquo;acteur au metteur en scène. Et toujours, au Public&amp;hellip;
&amp;ndash;&amp;gt; Poursuivre la lecture vers les Artistes et Faiseurs</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LES CRÉATIONS TEDUA</title>
      <link>/blogs/creations-tedua/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2017 21:28:43 -0500</pubDate>
      
      <guid>/blogs/creations-tedua/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;association TeDua est aussi une plateforme de créations professionnelles, prêtes à être jouées et diffusées, pour tous les âges&amp;hellip;
CRÉATIONS PASSÉES « J’ai vu d’où venait le vent et j’ai souri » Pièce de plusieurs monologues laissant courir le langage sur l’intimité de l’être, dans l’expression de la recherche de la liberté, pour se reconnaître déjà aussi libre que le vent.
« Sur l’eau » Inspiré du fait réel d’un navire de migrants, laissés pour compte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LES FORMATIONS TEDUA</title>
      <link>/blogs/formations-tedua/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2017 21:28:43 -0500</pubDate>
      
      <guid>/blogs/formations-tedua/</guid>
      <description>Tout au long de cette saison 2018-2019, l&amp;rsquo;association TeDua te propose des stages, ateliers, formations au Jeu. Du théâtre au clown, amateur ou professionnel, qu(o)i que ce soit: viens et joue!
Ateliers Clown: Découvrir le clown, c’est laisser de côté toutes les idées de nous même. Mais ça ne veux surtout pas dire faire qu’elle ne sont pas là. Mais c’est jouer avec, une bonne fois pour toutes. Stages théâtre : S’immerger dans le jeu dans l’ambiance d’un dojo (école de judo et aikido), pour découvrir le public comme le centre de l’attention du comédien.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>