<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Accueils on Association TeDua</title>
    <link>/accueil/</link>
    <description>Recent content in Accueils on Association TeDua</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 05 Feb 2018 18:28:43 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/accueil/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Informations pratiques</title>
      <link>/accueil/informations-pratiques/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2018 18:28:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>/accueil/informations-pratiques/</guid>
      <description>TEDUA est un espace de rencontre autour de la discipline du jeu de théâtre et de clown, ouvert a tous. En lire + sur l&amp;rsquo;intention et la vocation de TEDUA : par ici, par la ou encore la.
1. COMMENT REJOINDRE TEDUA? &amp;mdash;&amp;mdash; CONTACTER ANNE LUCIE: Anne Lucie est la pour vous accueillir, repondre a vos questions et discuter des activites de l&amp;rsquo;association:
- par telephone au 06 15 60 97 04</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L&#39;Ecole Tedua</title>
      <link>/accueil/l-ecole-tedua/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2017 21:28:43 -0500</pubDate>
      
      <guid>/accueil/l-ecole-tedua/</guid>
      <description>1. Ouverture de l&amp;rsquo;Ecole Tedua (Saison 2019-2020) En cette fin de saison 2018-2019, les échanges entre plusieurs élèves assidus et leur enseignant, et l&amp;rsquo;arrivée 5 élèves du conservatoire de Bordeaux ayant apprécié le travail de préparation aux grandes écoles de théâtre telle que l&amp;rsquo;aborde la discipline du jeu de Jonathan Dupui, ont pris une nouvelle tournure: celle de l&amp;rsquo;appel continu au jeu, comme espace certain de liberté et de paix.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L&#39;Ecole Tedua</title>
      <link>/accueil/la-discipline-du-jeu-formations-theatre-clown/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2017 21:28:43 -0500</pubDate>
      
      <guid>/accueil/la-discipline-du-jeu-formations-theatre-clown/</guid>
      <description>1. ATELIERS HEBDOMADAIRES THEATRE ET CLOWN Tout au long de cette saison 2019-2020, l&amp;rsquo;association TeDua propose differents espaces pour pratiquer la discipline du jeu enseignée par Jonathan Dupui.
Pour celles et ceux qui souhaitent avoir une pratique amateure reguliere, des cours hebdomadaires du jeudi soir (hors vacances scolaires) Lieu: Studio 71, au 71 cours Edouard Vaillant (Chartrons, pres de l&amp;rsquo;arret de tram Hangars) Horaires: cours de clown (18H-20H), theatre (20H-22H) Tarifs: clown (350euros/an), theatre (400 euros/an) Public: adultes (debutants, inities avances) Projet: spectacle amateur de fin d&amp;rsquo;annee sera prepare a partir du mois de janvier 2020 au sein des 2 ateliers.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LES CRÉATIONS TEDUA</title>
      <link>/accueil/les-creations-tedua/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2017 21:28:43 -0500</pubDate>
      
      <guid>/accueil/les-creations-tedua/</guid>
      <description>En plus d&amp;rsquo;une école de pratique du jeu de theatre et de clown, l&amp;rsquo;association TeDua est une plateforme de créations professionnelles, prêtes à être jouées et diffusées, pour tous les publics.
CRÉATIONS DU MOMENT « De l’enfance » (ados et adultes, 6 représentations)
L’auteur a joué avec la parole du nouveau né, annonçant d’une clarté éblouissante la profonde vérité d’être d’office observateur du monde. Car la présence n’a besoin de personne, même pas soi-même, pour être.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/accueil/kijou/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/accueil/kijou/</guid>
      <description>La Résidence-Festival : KIJOU? 1. APPEL &amp;amp; INVITATIONS POUR KIJOU? #2 (Automne 2019)  
&#34;On va vers là où va le jeu, parce que c&#39;est là que ça va.&#34; - Jo
2. DES IMAGES DE KIJOU? #1 (Automne 2018) Les 6 jours de cette résidence-festival se sont déroulés du 22 au 27 octobre 2018, de 8H à 22H au Théâtre du Cerisier (Bordeaux-Bacalan) pour tous les publics: enfants, ados, adultes, débutants, amateurs ou professionnels du théâtre.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>